https://www.youtube.com/watch?v=8JB13b0ySaE&list=PLGQiJX6wM-zzEcA_0Wn3SIL8MyammjqSH&index=5


cache - сохранение результатов работы раннера между задачами одного этапа.

artifacts - сохранение рузультата сборок и работы раннера для последующего использования. Можно скачать через интерфейс.
Используется для передачи состояния между этапами.

Раннер между jobaми дропает состояние. Возвращает состояние на commit, на котором запустился pipeline.

Depends работает только между stage(старая инфа). Можем указать что stage пайплайна зависит от другого stage пайплайна.
Но мы не можем указать что одна джоба зависит от другой джобы. Это можно сделать через needs.

depends: "имя stage"

cache лежит на раннере.
artifact лежит в gitlab.


cache:
- Можно задавать любой ключ (можно не задавать)
- Можно использовать только в рамках одного раннера
- Нельзя скачать в виде артефакта

artifact:
- Множество варинтов конфигурирования
- Доступно между раннерами
- Можно скачать через UI
- Можно выкладывать как репорты

https://example.com/<namespace>/<project>/-/jobs/artifacts/<ref>/download/job=<job_name> - URL для скачивания артефактов


only,when,rules - правила для параметризации задач: можно задать условия при которых пайпалайн будет запускаться.

only - для того чтобы запустить pipeline ---> merge request, ref(tag, master branch, dev branch)
when - для того чтобы определить триггер ---> after, в ручном режиме, on push, on merge
rules - позволяет задать дополнительные условия